%!TEX root = ../MamlukWomen.tex

\documentclass[%
	oneside,        % Einseitiger Druck.
	12pt,           % Schriftgroesse
	a4paper,
	titlepage,
	parskip=half,   % Halbe Zeile Abstand zwischen Absätzen.
	headsepline,    % Linie nach Kopfzeile.
	footsepline,    % Linie vor Fusszeile.
	abstracton,     % Abstract Überschriften
	german        % Translator
]{scrartcl}

% Titel, Autor und Datum
\title{\titel}
\author{\autor}
\date{\datum}

% PDF Einstellungen
\usepackage[
	pdftitle={\pdftitel},
	pdfauthor={\autor},
	pdfsubject={\arbeit},
	pdfpagemode=UseOutlines, % Beim Oeffnen Inhaltsverzeichnis anzeigen
	pdfdisplaydoctitle=true, % Dokumenttitel statt Dateiname anzeigen.
	pdflang=ger, % Sprache des Dokuments.
	hidelinks
]{hyperref}
\usepackage{nameref}

% Spezielle Tabellenform fuer Deckblatt
\usepackage{longtable}
\setlength{\tabcolsep}{10pt} %Abstand zwischen Spalten
\renewcommand{\arraystretch}{1.5} %Zeilenabstand

% Zeilenabstand
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}
\usepackage{enumitem}
\setlist[enumerate]{noitemsep, rightmargin=0.5cm} %zwischen Stichpunkten
\setlist[itemize]{noitemsep, rightmargin=0.5cm} %zwischen Aufzählungen

% Index-Erstellung
\usepackage{makeidx}

% Zeichencodierung
\usepackage{fontspec}

% Header
\usepackage{fancyhdr}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\pdftitel}
\fancyhead[R]{\autor}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

% Farben
\usepackage{color}
\definecolor{LinkColor}{rgb}{0,0,0.2}
\definecolor{ListingBackground}{rgb}{0.92,0.92,0.92}
\usepackage{transparent}

% (Farb-)einstellungen für die Links im PDF
\hypersetup{%
	colorlinks=false, % Aktivieren von farbigen Links im Dokument
	linkcolor=LinkColor, % Farbe festlegen
	citecolor=LinkColor,
	filecolor=LinkColor,
	menucolor=LinkColor,
	urlcolor=LinkColor,
	bookmarksnumbered=true % Überschriftsnummerierung im PDF Inhalt anzeigen.
}

% Grafiken
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{images/}}
%\usepackage{float}

% Pakete um Textteile drehen zu können, oder eine Seite Querformat anzeigen kann.
%\usepackage{rotating}
%\usepackage{pdflscape}

% Hurenkinder und Schusterjungen verhindern
% http://projekte.dante.de/DanteFAQ/Silbentrennung
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000
\displaywidowpenalty=10000

% Appendix
\usepackage{appendix}

% SVG Grafiken
\usepackage{svg}

% Lokalisierung (deutsche Sprache)
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{german}
\setotherlanguage[variant=british]{english}

% Font Settings
\setmainfont{Liberation Serif}
\setmonofont{Liberation Mono}
\setsansfont{Liberation Sans}
\AtBeginEnvironment{quote}{\small}

% Bibiography
\usepackage[autostyle]{csquotes}
\usepackage[style=authortitle-icomp, backend=biber, hyperref=true]{biblatex}
%\usepackage[authordate, backend=biber]{biblatex-chicago}
\addbibresource{../Heroines.bib}

%Adjust spacing of Quote environment
\renewenvironment{quote}{ 
	\list{}{
		\leftmargin0.5cm
		\rightmargin\leftmargin
	}
	\item\relax
}
{\endlist}
